{
  "questions": [
    {
      "question": "Qu'est-ce qu'un algorithme ?",
      "choices": [
        "Un certain type de jeu vidéo",
        "Une séquence d'instructions pour résoudre un problème",
        "Un type de matériel informatique",
        "Une application de messagerie"
      ],
      "correct_answer": "Une séquence d'instructions pour résoudre un problème"
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce qu'un système d'exploitation (OS) ?",
      "choices": [
        "Un logiciel qui gère les ressources matérielles et logicielles d'un ordinateur.",
        "Un programme qui permet d'écrire du texte sur un ordinateur.",
        "Un service en ligne pour stocker des fichiers.",
        "Un réseau social pour connecter des amis."
      ],
      "correct_answer": "Un logiciel qui gère les ressources matérielles et logicielles d'un ordinateur."
    },

    {
      "question": "En quelle année fut mise en ligne la première version d'Internet ?",
      "choices": ["1971", "1979", "1985", "1989"],
      "correct_answer": "1989"
    },
    {
      "question": "De quoi est composé un ordinateur ?",
      "choices": [
        "150g de sucre, 200g de farine, 120g de beurre, 110g d'eau ",
        "Un processeur, un disque dur, un bloc d'alimentation, un systeme de refroidissement et plein d'autres composants"
      ],
      "correct_answer": "Un processeur, un disque dur, un bloc d'alimentation, un systeme de refroidissement et plein d'autres composants"
    },
    {
      "question": "Que signifient les lettres RBG",
      "choices": [
        "Read Graphics Buffer",
        "Reset General Boot",
        "Red Green Blue",
        "Random Giga Bytes"
      ],
      "correct_answer": "Red Green Blue"
    },
    {
      "question": "Quel est le rôle principal d'une base de données?",
      "choices": [
        "Stocker et organiser des informations",
        "Exécuter des programmes",
        "Compiler du code",
        "Gérer des réseaux"
      ],
      "correct_answer": "Stocker et organiser des informations"
    },
    {
      "question": "Lequel de ces éléments n'est pas un langage de programmation ?",
      "choices": ["Java", "Python", "Photoshop", "C++"],
      "correct_answer": "Photoshop"
    },
    {
      "question": "Quel est le langage de base utilisé pour créer des sites web ?",
      "choices": ["HTML", "Python", "Java", "C++"],
      "correct_answer": "HTML"
    },
    {
      "question": "Quel est l'unité de stockage la plus petite en informatique ?",
      "choices": ["Bit", "Octet", "Kilo-octet", "Mega-octet"],
      "correct_answer": "Bit"
    },
    {
      "question": "Que signifie 'www' dans une adresse web ?",
      "choices": [
        "World Wide Web",
        "Web Wide World",
        "Wireless Web World",
        "World Web Wide"
      ],
      "correct_answer": "World Wide Web"
    },
    {
      "question": "Que signifie l'acronyme 'IP' dans le terme adresse IP ?",
      "choices": [
        "Internet Protocol",
        "Internal Process",
        "Information Path",
        "Integrated Program"
      ],
      "correct_answer": "Internet Protocol"
    }
  ]
}
